<resources>
    <string name="app_name">VoiceApp</string>
    <string-array name="script">
        <item>옛날, 어느 마을에 마음씨 착한 나무꾼이 살았어요.</item>
        <item>나무꾼은 늙으신 부모님을 극진히 모시는 효자였지만, 무척 가난했어요.</item>
        <item>생계를 유지하기 위해 나무꾼은 매일 산으로 나무를 하러 갔어요.</item>

        <item>그러던 어느 날, 열심히 도끼질을 하던 나무꾼은 그만 실수로 낡은 도끼를 연못에 빠뜨리고 말았어요.</item>
        <item>"어어엇- 아이고 내 도끼! 저 도끼마저 없으면 앞으로 어떻게 나무를 한단 말인가? 아이고-"</item>
        <item>나무꾼은 땅바닥에 주저 앉아 큰 소리로 엉엉 울었어요.</item>

        <item>그 때였어요. 연못에서 하얀 옷을 입은 산신령님이 나타났어요.</item>
        <item>"너는 왜 그리 슬퍼하고 있느냐?"</item>
        <item>"산신령님, 저는 가난한 나무꾼인데 그만 도끼를 연못에 빠뜨리고 말았어요. 그 도끼가 없으면 저는 앞으로 나무를 할 수 없고 부모님을 모실 수가 없습니다."</item>
        <item>"음... 가엾구나. 내가 그 도끼를 찾아주마."</item>


        <item>산신령님은 다시 연못 속으로 사라졌다가 곧 도끼 하나를 들고 다시 나타났어요.</item>
        <item>"이 도끼가 네 도끼냐?"</item>
        <item>산신령님이 들고있는 것은 광채가 번쩍이는 은도끼였어요.</item>
        <item>"아닙니다."</item>
        <item>"오, 그래? 잠시만 기다리거라."</item>

        <item>산신령님은 다시 연못 속으로 사라졌다가 다른 도끼를 들고 나타났어요. 이번에는 더욱 광채가 찬란한 금도끼였어요.</item>
        <item>"이 도끼가 네 도끼냐?"</item>
        <item>"아, 아닙니다, 제 도끼는 아주 낡은 쇠도끼입니다."</item>
        <item>산신령님은 고개를 끄덕이며 다시 도끼를 들고 연못 속으로 사라졌어요.</item>

        <item>곧 다시 나타난 산신령님의 손에는 나무꾼의 낡은 쇠도끼가 들려 있었어요.</item>
        <item>"그럼 이 낡은 도끼가 네 도끼냐?"</item>
        <item>"네, 그게 바로 제 도끼입니다. 산신령님 고맙습니다."</item>
        <item>나무꾼은 도끼를 되찾게 되어 너무나 기뻐하며 산신령님께 꾸벅 절을 했어요.</item>

        <item>"허허, 참으로 정직한 나무꾼이로구나. 너의 정직함과 효성에 대한 상으로 이 세 개의 도끼를 모두 너에게 주마."</item>
        <item>"네? 산신령님, 정말 감사합니다! 감사합니다!”</item>

        <item>나무꾼은 뜻밖의 상을 받고 좋아서 어쩔 줄 모르며 집으로 돌아갔어요.</item>
        <item>가난한 나무꾼은 정직한 마음 덕분에 부자가 되어 부모님과 행복하게 살았답니다.</item>
        <item>이 이야기를 들은 이웃 마을의 욕심쟁이 나무꾼도 도끼를 들고 그 산으로 갔어요.</item>
        <item>그리고 도끼를 일부러 연못에 빠뜨렸답니다.</item>

        <item>"아이고, 아이고, 이를 어쩌나! 도끼를 연못에 빠뜨려버리다니!"</item>
        <item>우는 흉내를 내며 앉아있는 욕심쟁이 나무꾼 앞에 산신령님이 나타났어요.</item>
        <item>"산신령님! 나무를 하다가 그만 도끼를 연못에 빠뜨려버렸습니다."</item>
        <item>"딱하구나. 내 너를 도와주겠다."</item>

        <item>잠시 후 산신령님은 연못 속에서 광채가 찬란한 금도끼와 은도끼, 그리고 쇠도끼를 들고 나타났어요.</item>
        <item>"너의 도끼는 무엇이냐?"</item>
        <item>"제일 반짝이는 금도끼가 바로 제 도끼이옵니다!!”</item>

        <item>"에잇! 고얀놈 같으니라고! 너는 거짓말을 하고 있구나!"</item>
        <item>나무꾼의 거짓말에 산신령님은 노여워하며 도로 연못 속으로 들어가버렸어요.</item>

        <item>금도끼를 욕심내다 쇠도끼마저 잃어버린 욕심쟁이 나무꾼은 그 자리에 주저않아 엉엉 울었답니다.</item>
    </string-array>

</resources>
